# Переменные среды

* PGHOST - аналог параметра "host".

* PGHOSTADDR - аналог параметра hostaddr. Его можно установить вместо PGHOST или в дополнение к нему, чтобы избежать накладных расходов на поиск DNS.

* PGPORT - аналог параметра "port".

* PGDATABASE  - аналог параметра "dbname".

* PGUSER  - аналог параметра "user".

* PGPASSWORD  - аналог параметра ". Использование этой переменной среды не рекомендуется по соображениям безопасности (некоторые операционные системы позволяют пользователям без полномочий root просматривать переменные среды процесса через ps); вместо этого рассмотрите возможность использования файла ~/.pgpass (см. раздел 30.14).

* PGPASSFILE указывает имя файла паролей, который будет использоваться для поиска. Если не установлено, по умолчанию используется ~/.pgpass (см. раздел 30.14).

* PGSERVICE  - аналог параметра "service".

* PGREALM устанавливает область Kerberos для использования с PostgreSQL, если она отличается от локальной области. Если установлен PGREALM, приложения libpq будут пытаться выполнить аутентификацию на серверах для этой области и использовать отдельные файлы билетов, чтобы избежать конфликтов с локальными файлами билетов. Эта переменная среды используется только в том случае, если сервер выбирает аутентификацию Kerberos.

* PGOPTIONS  - аналог параметра "options".

* PGSSLMODE  - аналог параметра "sslmode".

* PGREQUIRESSL - аналог параметра "requiresl".

* PGSSLCERT - аналог параметра "sslcert".

* PGSSLKEY - аналог параметра "sslkey".

* PGSSLROOTCERT - аналог параметра "sslrootcert".

* PGSSLCRL - аналог параметра "sslcrl".

* PGKRBSRVNAME - аналог параметра "krbsrvname".

* PGGSSLIB - аналог параметра "gsslib".

* PGCONNECT_TIMEOUT - аналог параметра "connect_timeout".

Следующие переменные среды можно использовать для указания поведения по умолчанию для каждого сеанса PostgreSQL. (См. также команды ALTER USER и ALTER DATABASE, чтобы узнать, как установить поведение по умолчанию для каждого пользователя или для каждой базы данных.)

* PGDATESTYLE устанавливает стиль представления даты/времени по умолчанию. (Эквивалентно SET datestyle TO ....)

* PGTZ устанавливает часовой пояс по умолчанию. (эквивалентно SET часовой пояс TO ....)

* PGCLIENTENCODING устанавливает кодировку набора символов клиента по умолчанию. (Эквивалентно SET client_encoding TO ....)

* PGGEQO устанавливает режим по умолчанию для оптимизатора генетических запросов. (Эквивалентно SET geqo TO ....)

Обратитесь к команде SQL SET для получения информации о правильных значениях этих переменных среды.

Следующие переменные среды определяют внутреннее поведение libpq; они переопределяют скомпилированные значения по умолчанию.

* PGSYSCONFDIR устанавливает каталог, содержащий файл pg_service.conf.

* PGLOCALEDIR устанавливает каталог, содержащий файлы локали для интернационализации сообщений.
